---
title: >-
    (۲۲) وَمِنْ کَلَامِهِ صلی الله علیه و سلم: کَفَى بِالْمَوْتِ وَاعِظًا. (مسند الشهاب للقضاعی)
---
# (۲۲) وَمِنْ کَلَامِهِ صلی الله علیه و سلم: کَفَى بِالْمَوْتِ وَاعِظًا. (مسند الشهاب للقضاعی)

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>چند گیری به مجلس واعظ</p></div>
<div class="m2"><p>پای منبر پیِ گرفتنِ پند</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>وعظ تو بس به مرگ همسایه</p></div>
<div class="m2"><p>نعرهٔ نوحه‌گر به بانگ بلند</p></div></div>